【血荒風波】私院用免費血包收高價牟利？醫生透露一包血3千蚊涉工序成本

【新增內容】
紅十字會近期緊急呼籲市民捐血，指血存量僅餘下4日，竟掀起血包用途的爭議。有市民質疑，紅十字會免費供應血包給公院及私院，但私院卻向病人收取高價輸血費用，形容是利用市民的無私奉獻予私院牟利，認為有所不公。

有醫生透露，在私家醫院輸血確實需要收費，10年前曾向某私院查問價格，當時一包血收3,000元，而私院毋須向紅十字會付任何費用。他亦解釋，私院要就輸血收費，是因私院從紅十字會取血後，需要自行處理血液，例如要設立血庫，並要有專人看管，病人輸血前亦要再處理血液，而成本亦包括輸血的喉管。
有某私家醫院管理層則表示，私院輸血收費並非收取血包本身的費用，因血包是紅十字會免費提供，故醫院不會就血包收錢，而醫院所收的費用是輸血時涉及工序的成本，如護士要另外做抽血配血工序，醫院亦要處理血包，以及病人輸血用的喉管及接駁的過濾器也要另外收費。
有私家醫生也表示，私院並非就血包收費，而是就輸血涉及的人手及醫療用品如喉管等收費，一般如輸一至兩包血的收費不高。
另一私院管理層表示，如三等房病人輸1至2包血，費用約數百元，主要是人手及醫療用品的費用。輸血費用會隨著房間等級而提升，如同樣病人輸1至2包血，頭等房收費可以是三等房的一倍或倍半。病人輸血數量越多，收費越貴，因病人或需每日換喉管，涉及醫療用品及人手成本。
不過，私院就輸血收取高額費用時有所聞，如上月就曾有產婦在浸會醫院生產時，出現罕見的嚴重併發症「血崩（子宮嚴重出血）」，需要輸血約40包及做5次手術以止血，惟短短4天的治療，醫院費用已達天價的40萬元，令該對夫婦面對巨大還款壓力。

咁耐以黎，聽到依句最哽耳：捐血救人。
屌你老味，捐錢都可以救人啦，知唔知幾多人因為無錢買標靶藥而死?
又唔見話香港住宅不足，叫人捐樓比人住？
又唔見手持十幾層樓收租既人捐錢?
錢就係你既，血就係大家既，我屌你老母啦。
啲人無血就要我捐比佢，我無錢無樓無女無希望又邊個捐比我/幫下我？
仲要比班既得利益者迫你讓座OT 無補水，俾血佢繼續黎剝削我 ?

所以我從來都唔會去捐血 一次都無

人地好心捐血
你就挖空心思賺盡
收人來料加工費

無人捐你有無得賺

之前喺學校lunch time睇到宣傳器官捐贈
條友派器官捐贈卡畀我
我心諗 一滴血都唔想捐畀你啲賤種支那/香港人
叫我捐器官？
諗都唔諗 將張卡連埋飯盒一齊掉撚柒咗佢

從來唔捐

承諾唔會用係支那人身上咪捐囉

無可能會承諾
就算承諾咗 你就會信？
無公信力可言

捐血不了

所以大家索性唔好捐 咁佢咪冇成本問題囉

唔好捐血啦大家
希望大家一世好命，唔需要輸血啦

有償捐血有好合理。

免費捐血嘅應該以豬閪罪拘捕。

表面功夫做到足
背後做啲咩同點樣用就根本唔撚洗同你地交代

唔駛地方雪？唔駛lab驗？唔駛人管理？唔駛人打？

講到公立唔駛錢咁 包血係唔駛錢 但其他政府包

利申：覺得唔應該收咁多 or 第二包開始每包收平d

但係個論點太on9 頂唔順

抽血係紅十字會做
私家醫院就驗同儲存

我今日捐左血無收一分一毫

他日有咩意外接受輸血就要俾一大筆錢

te]所以大家索性唔好捐 咁佢咪冇成本問題囉

咪撚捐囉！無血輸既，有咩事做手術撞車屋企老人家全撚部都可以乾手淨腳死快d，完

私院：啲血會繼續黎

都on撚9，你做醫院，紅十字會俾唔俾血你都要有血庫設施人員

應該人人都整個血庫定期自已捐比自已第時用 ,就過期個d先簽名捐比其他人用

放心 你老母 你老婆 你個月都會有器官都無得救

祝你老母唔使器官移植
直接魂歸西天

連登狗淨係識講垃圾政治 實際既野完全唔理

屌你老母一包血收3千蚊
出返一半畀捐贈者都好吖,真係無良

錢可以買到藥但係可唔可以買到血？血唔係好似藥咁可以人工造出黎話要就有
當然可以叫人賣血
到時香港好似大陸咁可以賣血 咁公立醫院要用血啲人點算？如果要用血個個人都要俾錢嘅話我地呢啲無錢無樓無人關心嘅低下層只會要食更多屎

覺得私家醫院收費有問題可以去爭取去投訴
斬腳趾避沙蟲唔捐血好似唔係解決呢個問題嘅方法

算啦我都講到1999
淨係想同有上連登又冇乜判斷能力嘅小學雞講
鼓勵人唔好捐血唔係一件好型嘅事
每個人血型唔同 每種血型嘅用量每日都唔同
而血型亦都唔係只係分abo咁簡單 仲有好多血入面嘅antigen antibody etc. 要配對
呢個就係建立血庫嘅意義 亦都係點解多人定期捐血係咁重要

每日150 新香港人你又點計?

捐血係做善事 但唔可以逼人做善事
再講 人終須一死 救唔到只係彩數唔夠 唔通去怨人地唔捐血比你用

啱呀血係公眾資源
唔應該俾人拎黎謀利
土地都係公眾資源
都唔應該俾人拎黎謀利

如果捐血每包$50, 應該極速打爆血庫

你係用管理者個角度去睇件事
好似sim city咁set個command叫d人仔定期去捐血維持expected庫存
啱呀要顧全大局目的係大家過得越來越好
理想形態嘅文明社會應該係咁

眼前事實同sim city唔同
d市民冇如期去捐血
佢地好自私 搞到香港越來越差
問題係：
市民嘅自私 係原因定係結果？ 要點解決？
我都唔知
不過我知係度鬧人小學雞只會有反效果

之前上過seminar, 個speaker係醫院血庫做過, 佢話有d人天生係有特別既antigen type (唔係ABO咁簡單）, 遇到呢d case 有好多follow up要做，絕對唔係跟單執餐，所以人工成本好高。而且仲未計其他醫護既人工/管理/maintenance/認證 等等既成本。

Btw, 唔熟呢範，有錯請指正

強制拎老綜既人要每個月捐番十靚廿包血囉

唔係管理層人工咁高點出糧

天生有特別type 果d , sorry ,要怪就怪利用捐血去賺大錢同達成政治目的既人

仆街私院，血就免費拿，錢就收貴貴。紅十字會應該向佢要求收返一筆錢做善事。

梗要捐啦
m血咁多唔好浪費

佢用免費嘅血再加工收費喎
再按等級收費，同賣血有咩分別

有錢有血，但無錢無血

點解你地咁撚自私 講到捐血要求回報咁樣 私院收錢係因為配套 公立唔洗係因為政府包 叫人分返一半錢俾你果d返大陸賣血囉屌 唔明點解咁多人d價值觀咁撚扭曲

重點唔係收錢
係牟利
即係舊衣回收完如果你拎去賣咁

日日見到價值觀扭曲既人係社會發表偉論,犯法唔洗負責任,
收錢唔係問題而係收費比cost 貴
二三百倍然後走出黎ㄧ句行政費乜都唔交代大晒,

都係果句sorry , 要怪就怪借人既善心同血去賺錢同達到政治目的既人

唔駛本 賣成3千銀一包

無本生利?
兇惡的支那人，垃圾支那狗港不配當文明地區

好撚驚啊

捐比日本人，美國人啊

將血字變做錢字一樣行得通
政府派錢未？

你信佢無賺

你地支那人就係咁煩
乜都拎黎賺錢

哈哈，睇下你要包血先定我先，反正血庫冇嘅咪大家一齊死

好彩世界大佬係由美國做姐
靠你地支那人做世界大佬?
世界大亂了

你地支那狗就係咁煩
乜都要人捐

向廢老最大嘅反擊

咪係
依加香港人仲有咩輸姐
政府咁撚有錢咪去買血囉
反正儲埋都只係比支那掠晒

支那人不配擁有先進的醫療系統
先進的東西到了支那人手上只會變垃圾
支那人不配佔據東亞

兩包港豬紅
就一部iPhone

我覺得你地香港好撚戇鳩，好撚憎你地

管理費加雜費成3000一包血，點會唔好搵

一於唔撚捐

死番支那啦

lm

佢講到好似其它機構/人無成本咁，紅十字會唔使儲存？
唔使人手？就算捐血者都要搭車，捐完血都要食下野，
重未計時間。

咁咪唔撚好捐囉

而家講緊私院用$0成本接收血包再用高價牟利
醒撚未呀你

道理真理都齊曬

其實香港紅十字會d血好似有好多拎左返大陸

聽過

咩支那啊?你地香港就支那
我呢度係美國啊

垃圾國家,垃圾行為
亞洲只有日本是文明國家

其實私家醫院賺到D乜？病人唔係私院輸都會返公院輸，
有須要輸就係要輸，到頭來跟本一樣。
3千蚊就冇咁多，一包收2千蚊咁上下，D錢冇包到包血。

1)輸血工具：打鹽水豆仔、鹽水、喉管、鹽水機
2)量血壓探熱夾手指
3)醫院血庫管理(配血、存血、拎血)

上邊呢D野唔駛錢？公院係政府包底先唔駛錢。
跟本醫療係非常食錢，好多野好都貴。

利申：私院姑娘，我寧願你唔輸，我做少好多工夫

收回成本價OK
用黎圖利不可接受

其實病房冇咩錢賺，私院最賺錢係放射治療部，
公立醫院Ｄ電腦掃瞄、磁力共震唔夠，成日外判出私院照

咩叫垃圾政治

咁講嘅話都好應該出返少少錢俾捐血者

應該有捐過血嘅人都可以豁免或以優惠價獲得輸血

最好整private blood bank 我無需要個陣就自己捐去自己個bank度deposit 有事用左自己先 唔夠就同人買, cost就自己bear返

我先唔信今時今日，科技做唔到血

連登仔又扯開話題

兩樣唔同既野一齊講只會分散左個視線

早幾日聽到d新奇玩法

有某佛寺入場卷叫捐血位

拎住呢d卷入場要捐血

不如收夠一萬蚊一包啦

扣埋仲有7000蚊剩回贈比捐血既人

利申：O型

其實最好就造血
有就有人做過，但問題係唔夠完善

咁有骨氣記得有咩事同醫生講唔洗血包由我死